呢個世界係咪真係有報應

唔係你睇下班狗就知

冇
報應係俾弱者自我安慰既幻想
真正既報應就係你自己去復仇

好似一個人偷完野之後比車撞咁
有人會話報應
但其實佢比車撞同偷野冇因果關係
佢偷唔偷都會比車撞
你要格硬將兩者拉上關係就叫報應

無 因果報應根本On9
你畀狗爆眼 因果會話可能你上世殺佢全家今世報畀你

本身信有

經過2019年之後就唔再信報應

近一兩年如果你唔係瞓著有留意時事新聞就可以斷定信報應只係戇鳩。

又或者報應只會降臨喺窮L身上

Yes

冇

呢個世界從來都冇報應
只有仇人仆街嘅時候
有人會講 報應吖 !

冇，係弱者自我安慰而諗出嚟嘅野嚟. 🤦🏻‍♂️

公義都無點會有報應

報應係世界觀入面其中一樣嘢，同輪迴互相連繫，係超越生死嘅概念，啫係「報應」係喺世間流動好長時間，而「一世」只係成個時間流轉嘅其中一點，所以只用自己一世人嘅經歷，係好難prove同judge「報應」存在嘅必然。個情況就好似地球係圓，但人渺小到企喺地球上任何一點都只係睇得出佢平，有啲人就迫不及待去主張地球係平一樣。

所以只用一世人嘅經歷去講「報應」係存在或者唔存在，係好兒戲嘅事，「現世報」只係「報應」嘅其中一類。但係反正「報應」係闊到一世人唔會睇得到，咪信則有不信則無，唔需要執著，到你死之後望返呢一世人真係wfc。

又例如你玩緊一座迷宮，個迷宮最終出口喺北面，但迷宮入面有一大段路要向南行，「一世人」對於迷宮嘅呢一個「世界」嘅視野，可以只係其中一個好細嘅角度，你有可能成世人嘅經歷只係見到自己一直向南行，即使係正確，你都會懷疑自己行錯路。

「報應」嘅概念一樣，你喺呢世人見到壞人作威作福，好人沉冤待雪，你點知你唔係睇緊壞人前幾世積落嚟嘅好報？你點知你唔係睇緊好人前幾世積落嚟嘅惡報？一世人其實真係好短，轉下眼都已經行咗大半世人，轉下眼都訓埋落棺材，想短短一生幾十年嘅時間睇清個世界，judge一樣嘢存唔存在，其實真係好兒戲。

大總統.jpg

原來已經有

你人生嘅追求，喜好，價值觀，各種強烈嘅喜怒哀樂，都係由你出世之後出現，你嘅所謂「擁有」同「失去」都係由你出世嗰日接觸呢個世界開始，冇「出世」就冇意義。有啲嘢你成世人會睇得好重，我自己都一樣，但其實呢個世界喺你出世之前，對「你」係完全冇意義。所以做人知道自己出現嘅渺小之後，知道「活在當下」已經好足夠，報唔報應呢啲嘢唔應該係左右自己點做人嘅因素。

如果有報應
你每日食既豬牛雞
一早變成厲鬼殺死你

你點知你唔會下世變返豬畀人食返

緊係無啦，2019年後你仲問咩
你睇果班賤種

所以有啲人就係因為咁食齋

冇
小朋友先會信

19年之前我信 宜家不了

一個人做咗衰嘢會報返喺佢身上嘅話就肯定冇.
報返落佢身邊啲人, 子孫或者來生冇人知, 冇得証實到, 所以唔好迷信會有.
或者你可以再諗吓報落一啲唔關事嘅人身上, 例如管治者做得唔好報落巿民身上, 打仗禍害報落國家嘅下一代人度, 呢個似係仲可信啲...